台組織資助機票 籲港生回家投票

台組織資助機票 籲港生回家投票

【本報訊】香港烽火連天，各界關注區議會選舉是否如期於本月24日投票。有在台灣的香港留學生組織「香港邊城青年」為鼓勵港生返港投票，近日發起機票補助計劃，首輪50個名額已滿，第二階段已有10多名學生申請獲批。該組織發言人Justine向《蘋果》表示，計劃除呼喚更多港人投票，也讓台灣人明白選票寶貴，要台灣民眾守護得來不易的民主。

台灣的香港留學生組織「香港邊城青年」近日發起機票補助計劃，鼓勵港生返港投票。
AppleDaily

不問政治立場

相關新聞：新一哥圖鏟「核心暴徒」立功 算盤難打響

Justine指反送中運動發生5個多月，在台港生「出錢又出不到，出力又不在抗爭現場」，感到無力。區選臨近，他們發起《邊青和你飛！港生回家投票補助計劃》，主要通過資助合資格的港生返港投票，合格者可獲2,000元新台幣（下同．約510港元）補助。Justine稱如全資資助，擔心被質疑做法似建制派包車投票，該補助額約是港生來回機票的半數。他們不會過問獲補助學生的政治立場，也不會呼籲投哪位候選人。

另外，由「守民主護台灣大聯盟」主辦、香港邊城青年有份協辦的「撐香港要自由」演唱會，昨晚在自由廣場（中正紀念堂）舉辦「撐香港要自由」演唱會，當地多個音樂團體包括滅火器、董事長樂團參與，表達撐香港人爭民主自由之意。

■記者廖智廣